危地馬拉示威者闖國會縱火 不滿削減教育醫療資助

危地馬拉數千名反政府示威者，不滿總統賈馬太及國會削減國內教育及醫療預算，闖入國會大樓並縱火，要求總統賈馬太下台，防暴警察施放催淚彈驅散。

約7,000名示威者先是在國會大樓前聚集示威，不滿國會議員趁颶風不斷及新冠肺肺炎疫情下，暗中通過預算案，無視民意，部分人其後闖入國會大樓，縱火焚燒。

防暴警察向示威者發射催淚彈驅散，消息指有人受傷。

示威者不滿議員向自己批出6.5萬美元（約50.7萬港元）膳食費用，卻削減教育、醫療和照顧新冠肺炎患者及人權機構的資助。副總統卡斯蒂略早前亦曾表明反對預算案。

O多幾個鐘T咪夠錢囉
係都要出嚟搞亂社會

汁﹕頭條日報